【武漢肺炎】NEO DERM疑逼員工食補充劑抗疫 稱免費提供「隨意使用」

連鎖醫學美容集團NEO DERM一名員工本周一（3日）確診武漢肺炎，疑是鰂魚涌港島東中心4樓IT部職員。《蘋果》接獲投訴，指該公司拒絕讓同大樓高樓層工作的全體員工在家工作，而且強迫員工進入辦公室前服用補充劑「Cell Armour」抗疫。NEO DERM回覆查詢時拒絕披露有員工確診，又稱補充劑乃免費提供員工或其他有興趣人士「隨意使用」。

有傳確診者是IT部職員，內部電郵沒有披露所屬部門和身份，其他員工需要在2日內自行安排做快速測試並盡快交報告，若結果為陰性需即時繼續上班。至於另一辦公樓層67樓，公司會為有需要同事安排病毒測試。

不過員工擔心4樓員工經常來往67樓會播毒，指老闆曾與高層在67樓脫口罩開會，社交距離不足1.5米，認為公司沒有安排員工在家工作罔顧安全，更沒有分批讓員工上班，用膳空間擠逼：「班高層每朝開會都淨係識刷鞋，每日都話好感恩，可以返工，有Cell Armour食，好多謝老闆。」

據悉NEO DERM向員工每月派發一樽名為「Cell Armour」的營養補充劑，聲稱即使確診後也不用怕，「每日食9粒就會好返」，近日加劇要求員工每早吃4粒營養丸才能進入辦公室，接待處有專人監視，「睇住你食咗先畀入去返工」，強調可以增強免疫力，不怕染上肺炎。然而大部份員工對此措施反感，認為補充劑沒有臨床實證，連公司也指進食後可致肚瀉，擔心會出現其他未知的副作用。

翻查官網，「Cell Armour」由NEO DERM引入，是「美國科研隔離病源補充品」，原理是含腐植酸（Humic Acid）可以阻隔病源入侵細胞，聲稱超過90%病源會於48小時內自然分解。「Cell Armour」可在NEO DERM另一平台「gratus」購買，「gratus」又有一個關於武漢肺炎的專題網站，在「如何預防COVID-19」的章節中提及「服用蘊含高純度腐植酸的補充品」，建議用家在日常、出現輕微病徵、確診染疫3種情況的服用份量，其中確診者要早午晚各食3粒補充丸。

一陣食撚死人就好笑🤮

最好笑係自己員工都唔信隻藥 但要sell客食

不過做得呢間neo derm都唔係咩好人 係要識割客識得疲勞轟炸人先做得長

*劏

隻野嘅網上話 佢地用腐植酸黎包住細胞 病原冇法入去繁殖 隨之自然分解
屌佢老尾 咁食左佢咪以後百毒不侵？！ 我係政府實推行全人類都強制食 醫療系統需求大副下降

笑到仆街 信個啲真係要去驗腦